{
    "title": "道清13",
    "range_remark": "(1-81)+清靜經",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "身體如果不移動，意氣就隱藏在",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)肝臟",
                "(2)心臟",
                "(3)肺臟",
                "(4)脾臟 。P14"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "滌除玄覽，能無&nbsp;疵乎﹖愛國治民，能『? ?』乎﹖天門開&nbsp;闔，能為雌乎﹖此『 ? ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無離",
                "(2)嬰兒",
                "(3)無為",
                "(4)無知 。P22"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "故信不足，焉有不信。猶兮其貴言。功成事遂，百姓皆謂我",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無為",
                "(2)無不為",
                "(3)自然",
                "(4)無治。P39"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "天下神器，不可為也。為者敗之，執者失之。故物或行或隨，--------------是以聖人去",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) ,去甚，去泰, 去&nbsp;奢",
                "(2)去&nbsp;奢,去甚，去泰,",
                "(3) 去泰, 去&nbsp;奢,去甚",
                "(4)去甚,去&nbsp;奢,去泰,   以上何者順序為正確  。P67"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "致虛極。守靜篤,萬物並作。吾以觀其復, 夫物芸芸，各歸其根，歸根曰靜，靜曰復命。復命曰",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)容",
                "(2)常",
                "(3)靜",
                "(4)明. 。P36"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "我獨泊兮其未兆，如嬰兒之未孩。______ ,若無所歸。P45",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)沌沌兮",
                "(2)磊磊兮",
                "(3)傫傫兮",
                "(4)澹澹兮"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "自伐者無功，自矜者不長。其於道也，曰：__食贅行。P54",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)多",
                "(2)少",
                "(3)餘",
                "(4)不"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "天下神器，不可為也。為者敗之，執者失之。故物或行或隨，---------------或強或&nbsp;「羸」,注音為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)ㄧㄥˊ",
                "(2)ㄌㄟˊ",
                "(3) ㄌㄟˇ",
                "(4) ㄌㄟˋ    。 P67"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "將欲廢之，必固興之。將欲奪之，必固與之。是謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)微誠",
                "(2)微明",
                "(3)微細",
                "(4)微妙  。P83"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "故失道而後『 ? 』， 失『 ? 』而後仁，失仁而後義，失義而後禮，夫禮者，忠信之薄，而亂之首也。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)信",
                "(2)智",
                "(3)德",
                "(4)忠  。P87"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "故貴以賤為本，高以下為基。是以侯王自謂『? ?』不穀。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)鰥、寡",
                "(2)寡、鰥",
                "(3)寡、孤",
                "(4)孤、寡  。P90"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "反者道之動；『 ? 』者道之用。天下萬物，生於有，有生於無。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)柔",
                "(2)寧",
                "(3)弱",
                "(4)靜 。P92"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "道生一，一生二，二生三，三生萬物。萬物負陰而抱陽，『? ?』以為和。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)和氣",
                "(2)柔氣",
                "(3)沖氣",
                "(4)理氣。P97"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "見小曰明，守柔曰強。用其光，復歸其明，無遺身&nbsp;殃。是為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)玄德",
                "(2)襲常",
                "(3)無為",
                "(4)自然  。P119"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "朝甚除，田甚&nbsp;蕪，倉甚虛，服文采，帶利劍，厭飲食，貨財有餘，是謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)盜賊",
                "(2)盜&nbsp;誇",
                "(3)盜伐",
                "(4)盜取 。P121"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "塞其&nbsp;兌，閉其門，挫其銳，解其紛，和其光，同其塵。是謂。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)玄德",
                "(2)玄妙",
                "(3)玄奧",
                "(4)玄同 。P128"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "正復為奇，善復為『 ?  』。人之迷也，其日固久矣。此『? 』字應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)聖",
                "(2)賢",
                "(3)妖",
                "(4)怪 。P134"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "治人事天，莫若&nbsp;嗇。夫唯嗇，是謂早服；早服謂之重",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)行善",
                "(2)積功",
                "(3)積德",
                "(4)培德 。P136"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "合抱之木，生於毫末；九層之臺，起於&nbsp;『? 』土；千里之行，始於足下。此『? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)壘",
                "(2)累",
                "(3)儡",
                "(4)儽。P 147"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "善為士者不武，善勝者不『? 』，善戰敵者不與，善用人者為之下。是謂不爭之德。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)躁",
                "(2)怒",
                "(3)傲",
                "(4)驕。P157"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "人之所惡，-----------  ---------------之而損。人之所教，我亦教之。",
            "answer": "惟孤寡不穀而王公以為稱故物或損之而益或益"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "今捨其慈且勇，-----------------------------------------則固。天將救之，以慈衛之。",
            "answer": "捨其儉且廣捨其後且先死矣夫慈以戰則勝以守"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "民之難治，-----------------------------------------，是以輕死。夫唯無以生為者，是賢於貴生。",
            "answer": "以其上之有為是以難治民之輕死以其求生之厚"
        }
    ]
}